{
    "question": "Apa prinsip bank central?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Bank Sentral <span>Menurut UU No.3 Tahun 2004, Bank Sentral adalah lembaga negara yang mempunyai wewenang untuk mengeluarkan alat pembayaran yang sah dari suatu negara, merumuskan dan melaksanakan kebijakan moneter, mengatur dan menjaga kelancaran sistem pembayaran, mengatur dan mengawasi perbankan serta menjalan fungsi sebagai lender of the last resort.</span> Bank sentral yang dimaksud adalah Bank Indonesia. <span>Bank Indonesia adalah lembaga negara yang independen dalam melaksanakan tugas dan wewenangnya, bebas dari campur tangan pemerintah dan atau pihak lain, kecuali untuk hal-hal yang secara tegas diatur dalam undang-undang ini.</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Bank Sentral di Indonesia adalah Bank Indonesia.\n\n\u00a0\n\n<span>Pada awalnya bank sentral disebut sebagai\u00a0bank of issue\u00a0atau\nbank sirkulasi karena tugasnya dalam menerbitkan uang kertas dan logam sebagai\nalat pembayaran yang sah dalam suatu negara dan mempertahankan konversi uang\ndimaksud terhadap emas atau perak atau keduanya.</span>\n\n\u00a0\n\nKestabilan nilai rupiah terhadap barang dan jasa dapat diukur dengan atau\ntercemin pada perkembangan laju inflasi. Kestabilan nilai rupiah terhadap mata\nuang negara lain diukur berdasarkan atau tercermin pada perkembangan nilai\ntukar rupiah (kurs) terhadap mata uang negara lain.\n\n\u00a0\n\n<span>Penetapan tujuan tunggal pemeliharaan stabilitas nilai tukar rupiah dalam\nundang-undang menjadikan sasaran yang harus dicapai dan batas tanggung jawab\nBank Indonesia akan semakin jelas dan terfokus.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-bpr-boleh-mencetak-uang-giral-602",
            "question": "Apakah BPR boleh mencetak uang giral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>BPR tidak diizinkan mengeluarkan uang giral ,<br>Karena percetakan uang giral dilakukan oleh BPUG</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>BPR Tdk Diperbolehkan untuk mengeluarkan/mencetak Uang giral karena BPUG yang mencetak uang Giral<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1harga-dapat-ditinjau-secara-makro-dan-mikropada-situasi-sepert-480",
            "question": "1.Harga dapat ditinjau secara makro dan mikro.pada situasi seperti apakah hal tersebut terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "halini dpat ditinjau berdasarkan proses harga itu trjadi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-diketahui-data-berikut-jumlah-penduduk-20-857",
            "question": "5.\u00a0\u00a0\u00a0 Diketahui data berikut:    Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa\r\n\r\n Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M\r\n\r\n Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M\r\n\r\n Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M\r\n\r\n Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M\r\n\r\n Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M\r\n\r\n Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M\r\n\r\n Jika GNP jika dihitung dengan metode pengeluaran, maka besarnya pendapatan per kapita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa<br><br>Ini adalah konsep dari Keynes yang berasumsi pertumbuhan dan optimalisasi perekonomian dapat terjadi dengan mendorong pengeluaran dan konsumsi!\u00a0<br>Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M<br><br>Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M<br><br>Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M<br><br>Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M<br><br>Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M<br><br>Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M<br>Konsepnya adalah\u00a0<br><br>C+\u00a0G + I + S + (X-M)\u00a0<br>165 + 150 + 200\u00a0+\u00a0(185-50) - 100\u00a0<br><br>= 550\u00a0<br>=[tex] \\frac{550 000 M}{200 000 000} [/tex] = 0.00275 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-nilai-guna-bentuk-atau-utility-of-form-525",
            "question": "Sebutkan 5 contoh nilai guna bentuk atau utility of form",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mendapat kualitas langsung dari produknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penegertian-manajemen-959",
            "question": "Penegertian manajemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manajemen adalah suatu proses dalam rangka mencapai tujuan dengan berkerja sama melalui orang-orang dan sumber organisasi lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rangka mencapai tujuan bersama <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-permasalahan-ekonomi-dan-kebijakan-pemerintah-188",
            "question": "Jelaskan permasalahan ekonomi dan kebijakan pemerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi yaitu kurangnya lapangan pekerjaan,kurangnya sumber daya manusia,kurangnya sumber modal,dan tingginya harga bahan baku.<br><br>dalam bidang ekonomi pemerintah masih belum bertindak tegas mengenai pajak,UKM (upah kerja minimum)<br><br>maaf kalo ada yang salah,terimakasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mendasari-terbentuknya-hukum-pasar-di-indonesia-623",
            "question": "Apa yang mendasari terbentuknya hukum pasar di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Pasar didasari adanya oknum-oknum yang salah menyalahgunakan barang yang ia jual. Selain itu, untuk mencapai nilai ekonomi tinggi,perlu dibuat hukum pasar yang bisa membuat berbagai macam pedagang mengalami tingkat sejahtera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-metode-pengeluaranvariabel-yang-bukan-merupakan-komponen-p-363",
            "question": "Dalam metode pengeluaran,variabel yang bukan merupakan komponen pendapatan nasional adalahhhh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep perekonomian Nasional terbentuk dari rumus<br>C+ I + G + (X- M)<br>Consumption (C)<br>Investment (I)<br>Government Spending (G)<br>Export (E)<br>Import (M)<br><br>Di sini yang tidak termasuk pendapatan nasional adalah Import\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p1-10000-p2-8000-q1-500-q2-600-tentukan-persamaan-fungs-276",
            "question": "P1 : 10.000\r\nP2 : 8000\r\nQ1 : 500\r\nQ2 :600\r\n\u00a0tentukan persamaan fungsi permintaan tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama berdasarkan rumusnya\u00a0<br><br>[tex]m= \\frac{P_{2}-P_{1}}{Q_{2}-Q_{1}}[/tex]<br>P-P1 = m(Q-Q1)<br>[tex]m =  \\frac{-2000}{100} = -20[/tex]<br><br>P - 10000 = -20(Q-500)<br>P = -20Q + 10000 + 10000\u00a0<br>P = -20Q + 20000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}